<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
    <title>call-scan</title>
    <link href="https://call-scan.pages.dev/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://call-scan.pages.dev" />
    <updated>2024-10-06T09:46:44+03:00</updated>
    <author>
        <name>mahmooud</name>
    </author>
    <id>https://call-scan.pages.dev</id>

    <entry>
        <title>التصوير المقطعي لأوعية القلب</title>
        <author>
            <name>mahmooud</name>
        </author>
        <link href="https://call-scan.pages.dev/ltswyr-lmqtaay-lwaay-lqlb/"/>
        <id>https://call-scan.pages.dev/ltswyr-lmqtaay-lwaay-lqlb/</id>

        <updated>2024-10-06T09:45:59+03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    للاستعداد للاختبار، ينبغي عدم تناول أو شرب أي شي قبل أربع ساعات من الفحص. ويُرجى عدم استهلاك أي منتجات تحتوي على النيكوتين (مثل السجائر) لأربع ساعات، فالنيكوتين سيتداخل مع نتائج الفحص الخاص بك. من المهم جدًا أن تمتنع عن تناول كافة أشكال الكافيين أو المننتجات&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p><span style="font-weight: 400;">للاستعداد للاختبار، ينبغي عدم تناول أو شرب أي شي قبل أربع ساعات من الفحص.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">ويُرجى عدم استهلاك أي منتجات تحتوي على النيكوتين (مثل السجائر) لأربع ساعات، فالنيكوتين سيتداخل مع نتائج الفحص الخاص بك.</span></p>
<figure class="post__image"><img loading="lazy"  src="https://call-scan.pages.dev/media/posts/5/rsm-qlb-blmnzl-f~-lskndry-620x354.png" alt="" width="620" height="354" sizes="(max-width: 1920px) 100vw, 1920px" srcset="https://call-scan.pages.dev/media/posts/5/responsive/rsm-qlb-blmnzl-f~-lskndry-620x354-xs.png 640w ,https://call-scan.pages.dev/media/posts/5/responsive/rsm-qlb-blmnzl-f~-lskndry-620x354-sm.png 768w ,https://call-scan.pages.dev/media/posts/5/responsive/rsm-qlb-blmnzl-f~-lskndry-620x354-md.png 1024w ,https://call-scan.pages.dev/media/posts/5/responsive/rsm-qlb-blmnzl-f~-lskndry-620x354-lg.png 1366w ,https://call-scan.pages.dev/media/posts/5/responsive/rsm-qlb-blmnzl-f~-lskndry-620x354-xl.png 1600w ,https://call-scan.pages.dev/media/posts/5/responsive/rsm-qlb-blmnzl-f~-lskndry-620x354-2xl.png 1920w"></figure>
<p><span style="font-weight: 400;">من المهم جدًا أن تمتنع عن تناول كافة أشكال الكافيين أو المننتجات التي تحتوي على الكافيين لمدة 48 ساعة قبل إجراء الاختبار، مثل:</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">القهوة</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">المنتجات التي تمّ إخلاؤها من الكافيين (فهي لا تزال تحتوي على كمية صغيرة من الكافيين)</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">الشاي</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">المشروبات الغازية والصودا</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">المشروبات المكربنة</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">الكولا</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">الشوكولاتة (بكافة أنواعها)</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">مشروبات الطاقة</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">الأدوية التي تحتوي على الكافيين، بما في ذلك أدوية الصداع النصفي وأدوية الحمية الغذائية.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">ارتداء الملابس المريحة. قد تحتاج إلى نزع الملابس والمجوهرات، حسب الفحص الذي ستجريه.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">يُرجى إحضار كافة الصور السابقة (الأشعة السينية، صور الرنين المغناطيسي، التصوير المقطعي المحوسب، إلخ.)</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">معلومات عن الاختبار</span></p>
<p><strong>أقراء ايضا : </strong><a href="https://callscan.health/echocardiogram/"><span style="font-weight: 400;">اشعه ع القلب</span></a></p>
<p><strong>ما هذا الاختبار؟</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">يستخدم التصوير المقطعي المحوسب لأوعية القلب تقنية الأشعة السينية مع مستشعر دائري وصبغة وريدية للحصول على صور عالية الدقة وثلاثية الأبعاد ل:</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">القلب</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">الشرايين التاجية</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">أوردة الرئة</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">الشريان الأبهر في الصدر</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">كيس القلب (التامور)</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">ما الذي يحدث أثناء الاختبار؟</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">عند قدومك للخضوع للاختبار، سيتم إعطاؤه استمارة لتملأها من أجل إعطاء الطاقم الطبي المعلومات المطلوبة للتحضير للاختبار. وحالما تكمل الاستمارة، ستتم مرافقتك إلى غرفة التصوير المقطعي المحوسب حيث سيتم إدخال أنبوب في الوريد لإعطائك مادة التباين.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">ثم توضع الأسلاك الموصلة الخاصة بالتخطيط الكهربائي للقلب ليتمكّن جهاز التصوير المقطعي المحوسب من مراقبة معدل ضربات القلب لديك. واستنادًا إلى معدل ضربات القلب، قد تعطيك الممرضة أحد حاصرات بيتا لإبطاء معدل ضربات القلب من أجل التمكّن من الحصول على الصور. وإذا تناولت أحد حاصرات بيتا لإبطاء معدل ضربات قلبك، سيتم استخدام جهاز لمراقبة التخطيط الكهربائي للقلب ومراقبة ضغط الدم، وتستلقي على السرير الخاص بجهاز التصوير المقطعي المحوسب واضعًا ذراعيك فوق رأسك وسيتمّ إدخالك إلى جهاز التصوير المقطعي المحوسب.</span></p>
<p><strong>أقراء ايضا : </strong><a href="https://callscan.health/%D8%A7%D9%84%D8%A3%D8%B4%D8%B9%D8%A9-x-ray-%D8%A8%D8%A7%D9%84%D9%85%D9%86%D8%B2%D9%84-%D8%A8%D8%A7%D9%84%D8%A7%D8%B3%D9%83%D9%86%D8%AF%D8%B1%D9%8A%D8%A9/"><span style="font-weight: 400;">اشعه فى المنزل</span></a></p>
<p><span style="font-weight: 400;">وستحصل على مجموعة من التعليمات حول كيفية التنفس، ومن المهم اتباع تلك التعليمات لأنّ الحركة تؤدي إلى تشويش الصور فيصبح من الصعب قراءتها. وحالما يصبح كل شيء جاهزًا، يستغرق الاختبار أقل من خمسة دقائق.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">سيأخذ طاقم التصوير المقطعي المحوسب مجموعة من الصور الخالية من التباين ثم بعض الصور مع تباين، ومن الطبيعي أن تشعر بالدفء )الاحمرار والحرارة( عندما يتم إعطاء مادة التباين، ويدوم هذا الشعور بالدفء لحوالي 30 ثانية، وقد يشعر البعض بطعم معدني في فمهم، وإذا واجهت صعوبة في التنفس، يُرجى إبلاغ الفني الذي يُجري الاختبار لك.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">أشعة في المنزل بالاسكندرية</span><span style="font-weight: 400;"> - </span><span style="font-weight: 400;">ايكو على القلب فى الاسكندرية</span><span style="font-weight: 400;"> - </span><span style="font-weight: 400;">مركز أشعة منزلية بالاسكندرية - أشعة في المنزل بدمنهور</span><span style="font-weight: 400;"> - </span><span style="font-weight: 400;">أشعة في المنزل بكفر الدوار</span><span style="font-weight: 400;"> - </span><span style="font-weight: 400;">رسم قلب بالمنزل فى الاسكندرية</span></p>
<p><strong>هل من أمور ينبغي تفاديها بعد الخضوع للاختبار؟</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">وبعد إجراء الاختبار، قد ينبغي الانتظار للحصول على نتائج نسبة الكالسيوم لديك، وقد يتطلب ذلك 5 إلى 15 دقيقة إضافية حسب مدى توفر الفني. ومن ثم سيعمل الفني على تسليم صور الاختبار إلى أخصائيي الأشعة لدينا المختصين في فحص صور القلب.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">وبعد ذلك، سيعمل أخصائي الأشعة على إعداد تقرير تشخيصي، وإرساله حالما يكتمل إلى طبيبك.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">يُعتبر التصوير المقطعي المحوسب إجراءً قليل المخاطر. ففي بعض الأحيان، يمرّ المرضى برد فعل عكسي لمادة التباين، حيث يعاني بعضهم من الحكة أو الطفح الجلدي بعد الحقن. وعادةً ما تتلاشى هذه الأعراض بنفسها ودون أي علاج إضافي، ولكن من الممكن استخدام مضادات الهستامين عند الحاجة لتخفيف الأعراض. ونادرًا ما يحدث رد فعل تحسسي أكثر خطورة يُسمى تفاعل تأقي، وقد يؤدي إلى صعوبة في التنفس. وقد يشكل رد الفعل هذا خطرًا على الحياة وقد يتطلّب أدوية وعلاجًا لعكس الأعراض. وخلال التصوير المقطعي المحوسب، يتمّ استخدام الأشعة السينية، و للحفاظ على سلامتك، يحرص فني التصوير على تعريضك لأقلّ قدر ممكن من الأشعة.</span></p>
<p> </p>
<p><strong>كيف أحصل على نتائج الاختبار الذي خضعت له؟</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">سيتم إرسال نتائج فحصك إلى الطبيب الذي طلب إجراء الفحص. وأثناء موعد المراجعة، سيناقش الطبيب الذي أحالك لإجراء الفحص النتائج معك.</span></p>
<p><strong>أقراء ايضا : </strong><a href="https://callscan.health/%D8%A7%D9%84%D8%A3%D8%B4%D8%B9%D8%A9-x-ray-%D8%A8%D8%A7%D9%84%D9%85%D9%86%D8%B2%D9%84-%D8%A8%D8%A7%D9%84%D8%A7%D8%B3%D9%83%D9%86%D8%AF%D8%B1%D9%8A%D8%A9/"><span style="font-weight: 400;">اشعه منزليه</span></a></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">كول سكان افضل مراكز الاشعة فى الاسكندريه لعمل اشعة؟</span></h2>
<h3><span style="font-weight: 400;">تعد كول سكان افضل مراكز الاشعة فى الاسكندرية لأنها تمتلك العديد من المزايا حيث انها تمتلك:</span></h3>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">أفضل فريق طبي مدرب ومتخصص فهو أفضل مراكز الاشعة فى الاسكندرية</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">أحدث الأجهزة الطبية المتنقلة المستخدمة في فحص الاشعة كول سكان افضل مراكز الاشعة فى الاسكندرية</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">أسرع زيارة منزلية لان كول سكان تعتبر </span><a href="https://callscan.health/%d8%a7%d9%81%d8%b6%d9%84-%d9%85%d8%b1%d8%a7%d9%83%d8%b2-%d8%a7%d9%84%d8%a7%d8%b4%d8%b9%d8%a9-%d9%81%d9%89-%d8%a7%d9%84%d8%a7%d8%b3%d9%83%d9%86%d8%af%d8%b1%d9%8a%d8%a9/"><span style="font-weight: 400;">افضل مراكز الاشعة فى الاسكندرية</span></a></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">نصلك أينما كنت في الاسكندرية و البحيرة حيث تعتبر كول سكان من أفضل مراكز الاشعة فى الاسكندرية</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">أفضل جودة أشعة فنحن مركز اشعة موجات صوتية حيث تعتبر كول سكان من أفضل مراكز الاشعة فى الاسكندرية</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">أدق النتائج والفحوصات فأنت لديك مركز اشعة </span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">ديجيتال وتسليم الأشعة والتقارير في الحال </span></li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">الدوبلر هو عبارة عن اختبار غير توسعي يتم استخدامه لحساب قيمة تدفق الدم في الأوعية الدموية باستخدام الموجات الصوتية ذات التردد العالي ويمكن عمل اشعة الدوبلر في المنزل ومن خلال اجراء اشعة الدوبلر تستطيع تقدير مدى سرعة تدفق الدم عن طريق قياس التردد ومعدل التغير في درجة الصوت</span></p>
<h4><span style="font-weight: 400;">فحوصات </span><span style="font-weight: 400;">ايكو على القلب</span><span style="font-weight: 400;"> </span></h4>
<p><span style="font-weight: 400;">اشعه الايكو على القلب نوع من فحوصات الموجات فوق الصوتية ، مما يعني استخدام جهاز ارسال موجات صوتية عالية التردد تؤدي إلى حدوث صدي عند ارتدادها في أجزاء مختلفة من الجسم .</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">يتم التقاط هذا الصدى بواسطة الجهاز وتحويلها الى صورة متحركة على الشاشة أثناء إجراء الفحص</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">ما هي الأمراض التي يمكن اكتشافها عن طريق اشعه الايكو؟</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">يمكن أن يساعد مخطط صدى القلب في تشخيص ورصد بعض أمراض القلب، عن طريق فحص بنية القلب والأوعية الدموية المحيطة بها-</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">وتحليل كيفية تدفق الدم من خلالها وتقييم غرف ضخ القلب</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">يساعد على معرفة شكل القلب و حجم وسمك وحركة جدران القلب-</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">كيفية تحرك القلب-</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">قوة ضخ القلب-</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">معرفة إذا ما كانت صمامات القلب تعمل بشكل صحيح-</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">معرفة اذا كانت صمامات القلب ضيقه للغايه-</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">الكشف عن إذا كان هناك ورم حول صمامات القلب-</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">الموجات الصوتية </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">تمثل الموجات الصوتية التشخيصية، التي تُعرف أيضًا باسم التخطيط الصوتي أو التخطيط الصوتي الطبي التشخيصي، طريقة تصوير تستخدم الموجات الصوتية لالتقاط صور للأجزاء الداخلية في الجسم. وقد توفر الصور معلومات مهمة للتشخيص وتوجيه العلاج إلى مجموعة مختلفة من الأمراض والحالات.</span></p>
<p><strong>أقراء ايضا : </strong><a href="https://callscan.health/%D8%A7%D9%8A%D9%83%D9%88-%D8%B9%D9%84%D9%89-%D8%A7%D9%84%D9%82%D9%84%D8%A8-%D9%81%D9%8A-%D8%A7%D9%84%D9%85%D9%86%D8%B2%D9%84-%D8%A8%D8%A7%D9%84%D8%A7%D8%B3%D9%83%D9%86%D8%AF%D8%B1%D9%8A%D8%A9/"><span style="font-weight: 400;">اماكن عمل اشعة ايكو بالاسكندرية</span></a></p>
<p><span style="font-weight: 400;">تُجرى معظم فحوصات التصوير بالموجات فوق الصوتية من خلال جهاز تصوير بالموجات فوق الصوتية خارج الجسم، ومع ذلك يتضمن بعضها وضع جهاز صغير داخل جسمك.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">الأشعة التداخلية هي تخصص طبي متطور يعتمد على الأشعة في تشخيص وعلاج العديد من الأمراض من خلال استخدام قسطرة طبية صغيرة لا يتعدى سمكها 2 ملم، ومن ثم الوصول إلى الجزء المصاب من فتحة صغيرة عن طريق إحدى الأوعية الدموية المغذية له، وبالتالي لا يحتاج المريض لتخدير كلي أو إقامة أو نقل دم أو غيرها من المخاطر التي كانت ولا تزال تمثل الهاجس الأكبر، والشبح الذي يطارد أي مريض يدرك أنه بحاجة لعملية جراحية.</span></p>
<p> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>التصوير بالأشعة النووية</title>
        <author>
            <name>mahmooud</name>
        </author>
        <link href="https://call-scan.pages.dev/ltswyr-blshaa-lnwwy/"/>
        <id>https://call-scan.pages.dev/ltswyr-blshaa-lnwwy/</id>

        <updated>2024-10-06T09:44:57+03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    رسم قلب بالمنزل فى الاسكندرية يُعتبر اختبار جهد القلب إحدى وسائل الفحص التي يلجأ إليها الطبيب للكشف عن النقص في إمداد القلب بالدم، ما يساعده في تشخيص الإصابة ببعض أمراض القلب. ويُجرى الفحص بالاستعانة بشاشة تُسجّل معدل ضربات القلب وإيقاعه تحت تأثير الجهد البدني، ما&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p><span style="font-weight: 400;">رسم قلب بالمنزل فى الاسكندرية يُعتبر اختبار جهد القلب إحدى وسائل الفحص التي يلجأ إليها الطبيب للكشف عن النقص في إمداد القلب بالدم، ما يساعده في تشخيص الإصابة ببعض أمراض القلب. ويُجرى الفحص بالاستعانة بشاشة تُسجّل معدل ضربات القلب وإيقاعه تحت تأثير الجهد البدني، ما يُمكّن طاقم الرعاية الصحية من ملاحظة أي تغييرات تطرأ على القلب خلال القيام بالجهد البدني.</span></p>
<figure class="post__image"><img loading="lazy"  src="https://call-scan.pages.dev/media/posts/4/images-12.jpeg" alt="" width="225" height="225" sizes="(max-width: 1920px) 100vw, 1920px" srcset="https://call-scan.pages.dev/media/posts/4/responsive/images-12-xs.jpeg 640w ,https://call-scan.pages.dev/media/posts/4/responsive/images-12-sm.jpeg 768w ,https://call-scan.pages.dev/media/posts/4/responsive/images-12-md.jpeg 1024w ,https://call-scan.pages.dev/media/posts/4/responsive/images-12-lg.jpeg 1366w ,https://call-scan.pages.dev/media/posts/4/responsive/images-12-xl.jpeg 1600w ,https://call-scan.pages.dev/media/posts/4/responsive/images-12-2xl.jpeg 1920w"></figure>
<p><strong>أقراء ايضا : </strong><a href="https://callscan.health/%D9%85%D8%B1%D9%83%D8%B2-%D8%A3%D8%B4%D8%B9%D8%A9-%D9%85%D9%86%D8%B2%D9%84%D9%8A%D8%A9-%D8%A8%D8%A7%D9%84%D8%A7%D8%B3%D9%83%D9%86%D8%AF%D8%B1%D9%8A%D8%A9/"><span style="font-weight: 400;">اشعة منزلية متنقلة بالاسكندرية</span></a></p>
<p><strong>كيف يتم التحضير لإجراء الاختبار؟</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">الامتناع عن الأكل والشرب لمدّة 4 ساعات قبل الموعد المقرر لإجراء الاختبار، ويستثنى من ذلك مرضى السكري.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">يجب على مرضى السكري تناول وجبة فطور خفيفة قبل الحضور إلى الموعد لإجراء الاختبار.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">الامتناع عن تناول أي أطعمة أو مشروبات تحتوي على الكافيين (مثل: القهوة، والشاي، والشوكولاتة، والمشروبات الغازية، ومشروبات الطاقة) لمدّة 24 ساعة قبل الموعد المقرر لإجراء الاختبار. ويجدر التنويه إلى ضرورة اتباع هذه التعليمات، إذ سيتم إلغاء الاختبار في حال عدم الالتزام بها</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">الحرص على ارتداء حذاء مريح وملابس فضفاضة مناسبة لأداء تمارين الجهد، علماً بأن الاختبار يستغرق مدّة تتراوح من 4 إلى 5 ساعات تقريباً. يُعطي الطبيب تعليمات بالتوقف عن أخذ أي أدوية في اليوم المقرر لإجراء الاختبار، إن لزم.</span></p>
<p><strong>ما هي خطوات إجراء الاختبار؟</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">يعمل الأخصائي التقني أو الممرضة على وضع حقنة في الوريد (القسطرة الوريدية) لحقن المواد المُشعّة والأدوية إن لزمت.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">يتم تصوير القلب بأخذ مجموعتين من الصور، تؤخذ المجموعة الأولى من الصور للقلب في حالة الراحة، بينما تؤخذ المجموعة الثانية من الصور للقلب بعد القيام ببذل الجهد من خلال أداء تمارين الجهد البدني. يقوم المريض بأداء تمارين الجهد التي يتضمنها الاختبار خلال الفترة الفاصلة بين أخذ مجموعتي الصور للقلب. ويتم إيصال المريض بجهاز لمراقبة القلب وضغط الدم خلال الإجراء.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">أشعة في المنزل بالاسكندرية</span><span style="font-weight: 400;"> - </span><span style="font-weight: 400;">ايكو على القلب فى الاسكندرية</span><span style="font-weight: 400;"> - </span><span style="font-weight: 400;">مركز أشعة منزلية بالاسكندرية - أشعة في المنزل بدمنهور</span><span style="font-weight: 400;"> - </span><span style="font-weight: 400;">أشعة في المنزل بكفر الدوار</span><span style="font-weight: 400;"> - </span><span style="font-weight: 400;">رسم قلب بالمنزل فى الاسكندرية</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">اختبار الجهد بالمشي على جهاز المشي الكهربائي (التريد ميل): في حال قدرة المريض على المشي، فإنه يتم وضعه تحت تأثير الجهد البدني أثناء المشي على جهاز المشي الكهربائي مع رفع السرعة ومستوى الانحدار.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">اختبار الجهد بالأدوية: في حال عدم قدرة المريض على المشي، فإنه يتم إعطاءه أدوية عبر الحقنة الوريدية لها نفس تأثير المشي على جهاز المشي الكهربائي (التريد ميل).</span></p>
<p><strong>أقراء ايضا : </strong><a href="https://callscan.health/%D9%85%D8%B1%D9%83%D8%B2-%D8%A7%D8%B4%D8%B9%D8%A9-%D9%81%D9%8A-%D8%A7%D9%84%D9%85%D9%86%D8%B2%D9%84-%D8%A8%D8%AF%D9%85%D9%86%D9%87%D9%88%D8%B1/"><span style="font-weight: 400;">اشعة منزلية متنقلة بدمنهور</span></a></p>
<p><span style="font-weight: 400;">تنجم بعض الآثار الجانبية عن أخذ هذا النوع من الأدوية، ومنها: خفقان، وضيق في التنفس، وصداع، ولكنها سرعان ما تزول وتختفي في غضون نصف ساعة.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">بعد الانتهاء من أخذ صور للقلب تحت تأثير "الجهد البدني"، يُسمح بأخذ استراحة للأكل والشرب وفقاً لتعليمات الممرضة، ومن ثم العودة بعد نحو ساعة لأخذ صور للقلب في حالة "الراحة".</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">بعد الخضوع للإجراء الطبي:</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">لاستلام نتائج الاختبار</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">تظهر النتائج بعد مرور 24 ساعة تقريباً من إجراء الاختبار. يُرجى الاتصال بطبيب الإحالة لتحديد موعد للمتابعة الصحية لمناقشة نتائج الاختبار. وبالإمكان الحصول على تقرير النتائج من قسم نظام إدارة المعلومات الصحية ( في الطابق P1).</span></p>
<p> </p>
<p><strong>يجب استشارة الطبيب</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">في حال ظهور أي علامات وأعراض تُنذر بالإصابة بنوبة قلبية أو سكتة دماغية، مثل: الدوخة، وفقدان التوازن والسقوط، وصعوبات وتشوّش في الرؤية، والضعف، ومشاكل في الكلام، وخدر في الوجه يصحبه هبوط وتهدّل في جهة واحدة من الفم عند التبسم.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">الشعور بألم أو ضغط في مركز الصدر الإصابة بتسارع أو تباطؤ في ضربات القلب التعرّض لاختلاجات</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">كول سكان افضل مراكز الاشعة فى الاسكندريه لعمل اشعة؟</span></h2>
<h3><span style="font-weight: 400;">تعد كول سكان افضل مراكز الاشعة فى الاسكندرية لأنها تمتلك العديد من المزايا حيث انها تمتلك:</span></h3>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">أفضل فريق طبي مدرب ومتخصص فهو أفضل مراكز الاشعة فى الاسكندرية</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">أحدث الأجهزة الطبية المتنقلة المستخدمة في فحص الاشعة كول سكان افضل مراكز الاشعة فى الاسكندرية</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">أسرع زيارة منزلية لان كول سكان تعتبر </span><a href="https://callscan.health/%d8%a7%d9%81%d8%b6%d9%84-%d9%85%d8%b1%d8%a7%d9%83%d8%b2-%d8%a7%d9%84%d8%a7%d8%b4%d8%b9%d8%a9-%d9%81%d9%89-%d8%a7%d9%84%d8%a7%d8%b3%d9%83%d9%86%d8%af%d8%b1%d9%8a%d8%a9/"><span style="font-weight: 400;">افضل مراكز الاشعة فى الاسكندرية</span></a></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">نصلك أينما كنت في الاسكندرية و البحيرة حيث تعتبر كول سكان من أفضل مراكز الاشعة فى الاسكندرية</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">أفضل جودة أشعة فنحن مركز اشعة موجات صوتية حيث تعتبر كول سكان من أفضل مراكز الاشعة فى الاسكندرية</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">أدق النتائج والفحوصات فأنت لديك مركز اشعة </span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">ديجيتال وتسليم الأشعة والتقارير في الحال </span></li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">الدوبلر هو عبارة عن اختبار غير توسعي يتم استخدامه لحساب قيمة تدفق الدم في الأوعية الدموية باستخدام الموجات الصوتية ذات التردد العالي ويمكن عمل اشعة الدوبلر في المنزل ومن خلال اجراء اشعة الدوبلر تستطيع تقدير مدى سرعة تدفق الدم عن طريق قياس التردد ومعدل التغير في درجة الصوت</span></p>
<p><strong>أقراء ايضا : </strong><a href="https://callscan.health/%d9%85%d8%b1%d9%83%d8%b2-%d8%a7%d8%b4%d8%b9%d8%a9-%d9%81%d9%8a-%d8%a7%d9%84%d9%85%d9%86%d8%b2%d9%84-%d8%a8%d9%83%d9%81%d8%b1-%d8%a7%d9%84%d8%af%d9%88%d8%a7%d8%b1/"><span style="font-weight: 400;">اشعة منزلية متنقلة بكفر الدوار</span></a></p>
<h4><span style="font-weight: 400;">فحوصات </span><span style="font-weight: 400;">ايكو على القلب</span><span style="font-weight: 400;"> </span></h4>
<p><span style="font-weight: 400;">اشعه الايكو على القلب نوع من فحوصات الموجات فوق الصوتية ، مما يعني استخدام جهاز ارسال موجات صوتية عالية التردد تؤدي إلى حدوث صدي عند ارتدادها في أجزاء مختلفة من الجسم .</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">يتم التقاط هذا الصدى بواسطة الجهاز وتحويلها الى صورة متحركة على الشاشة أثناء إجراء الفحص</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">ما هي الأمراض التي يمكن اكتشافها عن طريق اشعه الايكو؟</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">يمكن أن يساعد مخطط صدى القلب في تشخيص ورصد بعض أمراض القلب، عن طريق فحص بنية القلب والأوعية الدموية المحيطة بها-</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">وتحليل كيفية تدفق الدم من خلالها وتقييم غرف ضخ القلب</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">يساعد على معرفة شكل القلب و حجم وسمك وحركة جدران القلب-</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">كيفية تحرك القلب-</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">قوة ضخ القلب-</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">معرفة إذا ما كانت صمامات القلب تعمل بشكل صحيح-</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">معرفة اذا كانت صمامات القلب ضيقه للغايه-</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">الكشف عن إذا كان هناك ورم حول صمامات القلب-</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">الموجات الصوتية </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">تمثل الموجات الصوتية التشخيصية، التي تُعرف أيضًا باسم التخطيط الصوتي أو التخطيط الصوتي الطبي التشخيصي، طريقة تصوير تستخدم الموجات الصوتية لالتقاط صور للأجزاء الداخلية في الجسم. وقد توفر الصور معلومات مهمة للتشخيص وتوجيه العلاج إلى مجموعة مختلفة من الأمراض والحالات.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">تُجرى معظم فحوصات التصوير بالموجات فوق الصوتية من خلال جهاز تصوير بالموجات فوق الصوتية خارج الجسم، ومع ذلك يتضمن بعضها وضع جهاز صغير داخل جسمك.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">الأشعة التداخلية هي تخصص طبي متطور يعتمد على الأشعة في تشخيص وعلاج العديد من الأمراض من خلال استخدام قسطرة طبية صغيرة لا يتعدى سمكها 2 ملم، ومن ثم الوصول إلى الجزء المصاب من فتحة صغيرة عن طريق إحدى الأوعية الدموية المغذية له، وبالتالي لا يحتاج المريض لتخدير كلي أو إقامة أو نقل دم أو غيرها من المخاطر التي كانت ولا تزال تمثل الهاجس الأكبر، والشبح الذي يطارد أي مريض يدرك أنه بحاجة لعملية جراحية.</span></p>
<p><strong>أقراء ايضا : </strong><a href="https://callscan.health/%D8%B1%D8%B3%D9%85-%D9%82%D9%84%D8%A8-%D8%A8%D8%A7%D9%84%D9%85%D9%86%D8%B2%D9%84-%D9%81%D9%89-%D8%A7%D9%84%D8%A7%D8%B3%D9%83%D9%86%D8%AF%D8%B1%D9%8A%D8%A9/"><span style="font-weight: 400;">اشعه رسم قلب</span></a></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>تصوير الجهاز الهضميّ بالأشعة السّينيّة</title>
        <author>
            <name>mahmooud</name>
        </author>
        <link href="https://call-scan.pages.dev/tswyr-ljhz-lhdmyw-blshaa-lswynyw/"/>
        <id>https://call-scan.pages.dev/tswyr-ljhz-lhdmyw-blshaa-lswynyw/</id>

        <updated>2024-10-06T09:44:09+03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    يُعد التصوير الفيديوي بالتّنظير المستشع أحد أنواع التّصوير بالأشعة السّينيّة إلا أنه يتيح دراسة جزء معيّن من الجسم أثناء قيامه بوظائفه المُعتادة ذلك بالبث المباشر على شاشة عرضٍ فيديوية. ويُلجأ إلى هذا النّوع من التّصوير لغرض فحص قناة الجهاز الهضمي الّتي تشمل المريء والمعدة والأمعاء&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p><span style="font-weight: 400;">يُعد التصوير الفيديوي بالتّنظير المستشع أحد أنواع التّصوير بالأشعة السّينيّة إلا أنه يتيح دراسة جزء معيّن من الجسم أثناء قيامه بوظائفه المُعتادة ذلك بالبث المباشر على شاشة عرضٍ فيديوية. ويُلجأ إلى هذا النّوع من التّصوير لغرض فحص قناة الجهاز الهضمي الّتي تشمل المريء والمعدة والأمعاء الدّقيقة والأمعاء الغليظة (القولون) والمستقيم، إذ يُتيحُ الفحص الكشفَ عن أيّ خلل في الجهاز الهضميّ من ناحية الحجم والشّكل والمَوضِع والكفاءة الوظيفيَّة للأعضاء المُكوِّنة لهذا الجهاز.</span></p>
<figure class="post__image"><img loading="lazy"  src="https://call-scan.pages.dev/media/posts/3/images-14.jpeg" alt="" width="225" height="225" sizes="(max-width: 1920px) 100vw, 1920px" srcset="https://call-scan.pages.dev/media/posts/3/responsive/images-14-xs.jpeg 640w ,https://call-scan.pages.dev/media/posts/3/responsive/images-14-sm.jpeg 768w ,https://call-scan.pages.dev/media/posts/3/responsive/images-14-md.jpeg 1024w ,https://call-scan.pages.dev/media/posts/3/responsive/images-14-lg.jpeg 1366w ,https://call-scan.pages.dev/media/posts/3/responsive/images-14-xl.jpeg 1600w ,https://call-scan.pages.dev/media/posts/3/responsive/images-14-2xl.jpeg 1920w"></figure>
<p><span style="font-weight: 400;">ويُمكنُ إجراء التصوير الفيديوي بالتنظير المستشع لتفحص القناة الهضميّة إمّا في عيادة الطّبيب أو في المستشفى أو في أحد المختبرات التّجاريّة المختصّة بإجراء الفحص بالأشعّة السّينيّة.</span></p>
<p><strong>أقراء ايضا : </strong><a href="https://callscan.health/%D8%A7%D9%84%D8%A3%D8%B4%D8%B9%D8%A9-x-ray-%D8%A8%D8%A7%D9%84%D9%85%D9%86%D8%B2%D9%84-%D8%A8%D8%A7%D9%84%D8%A7%D8%B3%D9%83%D9%86%D8%AF%D8%B1%D9%8A%D8%A9/"><span style="font-weight: 400;">اشعة في بيتك</span></a></p>
<p><span style="font-weight: 400;">وتُدعى هذه الفحوص باختبارات الجهاز الهضميّ العلويّ أو السّفليّ اعتمادًا على موضِع الإجراء ضمن الجهاز الهضميّ.</span></p>
<p><strong>فحوص الجهاز الهضميّ العلويّ</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">تُجرى فحوص الجهاز الهضميّ العلويّ لمُعاينة المَريء والمعِدة وقسم من الأمعاء الدّقيقة، ولإجراء الفحص يشرب المريض محلولًا مُحَلى ومنكّهًا ويكون قوَّامه الحُبَيبّي إمّا خفيفًا أو كثيفًا ويحتوي على مادة الباريوم الملوَّنة. ويُطلَبُ عادةً من المريض أن يشرب حوالي 1.5-1.75 كوبًا ، ويقوم الطّبيب أو مُعاونه بإبلاغ المريض متى يتوجّب عليه شربه.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">وعندما يمرّ الباريوم خلال القناة الهضميّة فإنه يعكس صورة فيديوية عن عملية البَلع كما أنه يبيّن المريء والمعدة والجزء العلويّ من الأمعاء الدّقيقة. وأثناء الفحص يتمّ تثبيت منظار مستشع عند المنطقة المعنيَّة بالفحص فيما تُبث الصور باستمرار على شاشة العرض الفيديويّة.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">ويهدف هذا الفحص إلى تشخيص فتق الحِجاب الحاجز أو القُرح أو الأورام أو الالتهابات الرّتجيّة أو دوالي المريء أو الانسداد أو التّضَيُّق أو الالتهاب المعوي الّذي يُصيب بطانة الأمعاء الدّقيقة. ويُمكِن إجراء هذا الفحص لتحديد أسباب مشاكل البَلع أو الارتجاع أو آلام البطن أو الإسهال أو التقيّؤ أو نُقص الوزن أو نزف الدم.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">أشعة في المنزل بالاسكندرية</span><span style="font-weight: 400;"> - </span><span style="font-weight: 400;">ايكو على القلب فى الاسكندرية</span><span style="font-weight: 400;"> - </span><span style="font-weight: 400;">مركز أشعة منزلية بالاسكندرية - أشعة في المنزل بدمنهور</span><span style="font-weight: 400;"> - </span><span style="font-weight: 400;">أشعة في المنزل بكفر الدوار</span><span style="font-weight: 400;"> - </span><span style="font-weight: 400;">رسم قلب بالمنزل فى الاسكندرية</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">أنواع فحص الجهاز الهضميّ العلويّ</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">ابتلاع الباريوم (تصوير المريء)</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">يتمّ فيه فحص المريء بالأشعّة السّينيّة ويستغرق الإجراء ساعةً واحدة تقريبًا.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">تصوير مجموعة الجهاز الهضميّ العلويّ</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">تصوير المعدة بالأشعة السّينيّة ويستغرق الإجراء من ساعة واحدة إلى ساعة ونصف تقريبًا.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">تصوير مجموعة الأمعاء الدّقيقة</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">تصوير الأمعاء الدقيقة بالأشعّة السّينيّة ويستغرق الاختبار من ساعتين إلى أربع ساعات تقريبًا.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">فحوص الجهاز الهضميّ السّفليّ</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">تُجرى فحوص الجهاز الهضميّ السّفليّ لغرض مُعاينة الأمعاء الغليظة والمُستقيم، ويتم في هذا الإجراء حَقن الباريوم بشكلٍ تدريجيّ في القولون عبر أنبوب يُدخَل في المستقيم. وعند مرور الباريوم في الأمعاء السّفلية فإنه يُبين جدران الأمعاء، ويثبّت المنظار المستشع عند منطقة الجسم المراد فحصها فيَبثّ الصور على شاشة العرض الفيديويّة.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">ويهدف هذا الفحص إلى الكشف عن وجود زوائد لحميّة حميدة أو أورام أو التهابات رتجيّة أو التهابات معديّة معويّة أو تهيُّج القولون أو التهاب القولون التّقرّحي، أو لتحديد أسباب آلام البطن أو نزف الدم أو إفراز المواد المخاطيّة أو القَيح في البراز.</span></p>
<p><strong>أقراء ايضا : </strong><a href="https://callscan.health/%D8%A7%D9%84%D8%A3%D8%B4%D8%B9%D8%A9-x-ray-%D8%A8%D8%A7%D9%84%D9%85%D9%86%D8%B2%D9%84-%D8%A8%D8%A7%D9%84%D8%A7%D8%B3%D9%83%D9%86%D8%AF%D8%B1%D9%8A%D8%A9/"><span style="font-weight: 400;">أشعة مقطعية في المنزل بالاسكندرية</span></a></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">أنواع فحوص الجهاز الهضميّ السّفليّ</span></h3>
<p><strong>الحقن الشّرجيّ بالباريوم الملوَّن والهواء</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">هو فحص الأمعاء الغليظة (القولون) بالأشعّة السّينيّة ويُدعى أيضًا بحقنة الباريوم الشرجية مزدوجة التبايُن، ويتم فيه حقن الباريوم الملوَّن والهواء بشكلٍ تدريجي في القولون عبر أنبوبٍ يُدخَل في المستقيم، ويستغرق هذا الإجراء ساعة ونصف إلى ساعتين تقريبًا.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">حقنة الباريوم الشّرجيّة</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">معاينة الأمعاء الغليظة بالأشعّة السّينيّة ويتمّ فيه حَقن الباريوم بشكلٍ تدريجيّ في القولون بواسطة أنبوب يُدخَل في المستقيم ويستغرق الفحص من ساعة إلى ساعة ونصف تقريبًا.</span></p>
<p><strong>قبل إجراء فحوص الجهاز الهضميّ العلويّ والسّفليّ</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">يُرجى من المريض التّذكّر بأنّ التّحضيرات الصّحيحة قبل إجراء فحوص الجهاز الهضميّ العلويّ والسُّفليّ تلعبُ دورًا بالغ الأهمية في نجاح الإجراء، إذ يقوم أخصائي الأشعّة السّينيّة بإبلاغ المريض بما يتوجب فعله للتحضير حسب نوع فحص الجهاز الهضميّ المُقرّر إجراؤه.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">وعادةً ما تتضمّن التّحضيرات اتّباع نظام غذائي قليل الألياف لمدة تتراوح من يومين إلى ثلاثة أيّام قبل موعد الفحص والامتناع عن التّدخين قبل موعد الفحص ب12-24 ساعة والتّوقف عن أخذ الأدوية قبل الموعد ب 24 ساعة والامتناع عن تناول أيّ طعام قبل الفحص ب 12 ساعة. وتتضمّن التّحضيرات الإضافيّة الخاصّة بفحص الجهاز الهضمي السّفليّ تلقي حقنة شرجية أو مُليّن في اللّيلة الّتي تسبق الفحص، وعمومًا يُرجى من المريض اتّباع التّوجيهات الّتي يُزوَّد بها والاستفسار عن أيّ شيء لا يفهمه.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">ويتمّ تنفيذ جميع الفحوص من قبل أخصائيين مُجازين ومعتمدين فيما يُفسِّر بيانات الفحوص أخصائيو الأشعّة الحاصلون على شهادة البورد. ويرجى من المريض إبلاغ أخصائي الأشعة إن كان لديه مضخّة الأنسولين لعلاج السُّكَّري.</span></p>
<p><strong>أقراء ايضا : </strong><a href="https://callscan.health/%D9%85%D8%B1%D9%83%D8%B2-%D8%A7%D8%B4%D8%B9%D8%A9-%D9%81%D9%8A-%D8%A7%D9%84%D9%85%D9%86%D8%B2%D9%84-%D8%A8%D8%AF%D9%85%D9%86%D9%87%D9%88%D8%B1/"><span style="font-weight: 400;">أشعة مقطعية في المنزل بدمنهور</span></a></p>
<p> </p>
<p><strong>أثناء الفحص</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">قَد يتلقى المريض مُهدّئًا خفيفًا ثمّ يُطلب منهُ التّمدّد على طاولة مائلة خاصّة بالأشعّة السّينيّة. وبمُساعدة أخصائي تقنية الأشعّة السّينيّة يُثبت جسم المريض بأحزمة خاصّة. وعند إجراء فحص الجهاز الهضميّ العلويّ تُثبّت الطّاولة بوضعٍ عَمودي ليكون المريض بوضع الوقوف. أمّا بالنّسبة لفحص الجهاز الهضميّ السّفليّ فتُثبّت الطّاولة بشكلٍ أفقي ليكون المريض مستلقيًا على أحد جانبيه. وأثناء الفحص يتمّ إمالة الطّاولة وتحريكها بزوايا مختلفة ذلك لتوزيع الباريوم في أنحاء الجسم المختلفة ولالتقاط صور لمختلف أجزائه على الشّاشة المرتبطة بالمنظار المستشع. وقد يَعمَد أخصائي الأشعّة إلى الضّغط قليلًا على بطن المريض للحصول على صورٍ واضحة عبر المنظار المستشع.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">ورغم أن الباريوم الّذي يشربه المريض قبل فحص الجهاز الهضميّ العلويّ يكون غير مُستساغ الطّعم إلّا أنّه لا يُسبّب أي آلام، غير أن المريض قد يشعر بشيءٍ من الانزعاج أثناء الفحص. أمّا أثناء فحص الجهاز الهضميّ السّفليّ قد يؤدي الباريوم إلى الشّعور ببعض الانزعاج نتيجة بعض التّقلّصات في البطن إضافةً إلى الشّعور بالحاجة المُلحّة إلى التّغوّط.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">وبعد تلقي المريض حقنة الباريوم الشّرجية لفحص الجهاز الهضميّ السّفلي يتمّ التقاط عددٍ من الصّور بالأشعّة السّينيّة، ثمَّ يؤخذ المريض إلى الحمام أو تُجلب إليه المبولة ويُطلب منه التّغوّط قدرَ المستطاع كي يتخلّص من أكبر قدرٍ ممكن من الباريوم. وبعد ذلك يعود المريض إلى غرفة التّصوير بالأشعة السّينيّة لالتقاط المزيد من الصّور السّينيّة للباريوم المُتبقّي على بطانة الأمعاء. وفي بعض الحالات يتمّ حقن الهواء بشكلٍ بطيء في القولون فيما يُعرف بالحقن الشّرجيّ بالباريوم الملوَّن والهواء ذلك للحصول على المزيد من صور الأشعّة السّينيّة الواضحة وللكشف عن أيّ خلل.</span></p>
<p><strong>هل يعتبر إجراء هذه الفحوص آمِن؟</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">من النّاحية العمليّة لا توجد أيّ مخاطر ناجمة عن إجراء فحوص الجهاز الهضميّ العلويّ أو السّفليّ، ولكن إذا تكرّرت الفحوص عدّة مراتٍ خلال بضعة أشهر عندها يُشكل التّعرّض للإشعاع خطرًا على المريض. وعلى الرغم من أن التّعرّض للإشعاع يكون ضئيلًا إلّا أنّه أكبر بكثير ممّا هو عليه في حال التصوير بالأشعّة السّينيّة الاعتيادي. وعادةً ما يتمّ إجراء فحوص الجهاز الهضميّ بالتّنظير المستشع على أيدي أخصائيين مرخّصين ومعتمدين وتُفسر النتائج من قبل أخصائي الأشعة الحاصل على شهادة البورد. ويحرص هؤلاء الأخصائيين على تعريض الجزء المطلوب فحصه من جسم المريض للأشعّة السّينيّة فقط وبدون تعريض الأجزاء الأخرى للإشعاع. ويقوم الأخصائيون بوضع واقي مصنوع من الرّصاص أثناء إجراء الفحص لحماية باقي أجزاء جسم المريض غير المشمولة بالفحص، ومن الخصائص الُأخرى لهذه الفحوص الآتي:</span></p>
<p><strong>انخفاض خطر الإصابة بالالتهاب بشكلٍ كبير عند إجراء أيٍّ من الفحصين المذكورين.</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">من المخاطر الإضافيّة النادرة المرتبطة بفحص الجهاز الهضميّ السّفليّ تمزّق جدار الأمعاء، وفي هذه الحالة قد يصبح من الضّروري إجراء عمليّة جراحيّة.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">إذا كان المريض يُعاني أصلًا من انسداد أو تمزّق في جدار المعي لا ينبغي إجراء فحص الجهاز الهضميّ العلويّ أو السّفليّ.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">إذا كانت المريضة حاملًا أو تعتقد بأنّها حامل لا ينبغي إجراء هذه الفحوص إلّا إذا كان ذلك ضروريًّا من النّاحية الطّبيّة. وتُنصَح المرأة الحامل بالتّحدّث مع الطّبيب بخصوص الفحوص البَديلة الأكثر أمنًا في تشخيص مشاكل الجهاز الهضميّ أثناء الحمل.</span></p>
<p><strong>ما بعد إجراء فحوص الجهاز الهضميّ العلويّ أو السّفليّ</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">يُمكن استئناف النشاطات والطعام المُعتاد بشكلٍ عام فور انتهاء الفحوص.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">يُنصَح المريض بشرب الكثير من السّوائل.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">يُمكن أن يؤدي تلقّي المريض للباريوم أثناء الفحص إلى إصابته بالإمساك لذا فقَد يوصف له دواء مُليّن أو حقنة شرجيّة بعد الفحص.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">يُمكن أن تؤدّي حقنة الباريوم الشّرجية الّتي تُعطى أثناء فحص الجهاز الهضميّ السّفليّ إلى شّعور المريض بالضّعف أو الدّوار.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">يكون لون براز المريض أبيضًا أو فاتح اللّون في العادة لمدّة تصل إلى ثلاثة أيّام بعد الفحص.</span></p>
<p><strong>أقراء ايضا : </strong><a href="https://callscan.health/%d9%85%d8%b1%d9%83%d8%b2-%d8%a7%d8%b4%d8%b9%d8%a9-%d9%81%d9%8a-%d8%a7%d9%84%d9%85%d9%86%d8%b2%d9%84-%d8%a8%d9%83%d9%81%d8%b1-%d8%a7%d9%84%d8%af%d9%88%d8%a7%d8%b1/"><span style="font-weight: 400;">أشعة مقطعية في المنزل بكفر الدوار</span></a></p>
<p><strong>متى يتحتم على المريض الاتّصال بالطّبيب؟</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">بعد إجراء الفحص يرجى من المريض الاتّصال بالطّبيب إذا ظهرت لديه الأعراض الآتية:</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">ارتفاع درجة حرارة الجسم إلى 38.5 درجة مئويّة (100 درجة فهرينهايت) أو أكثر إذ إنَّ ذلك يشير إلى الإصابة بالالتهاب ويستوجب المعالجة فورًا.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">تغيُّر عادات التّبرز مثل عدم الشّعور بالحاجة للتّغوّط لمدة يومين أو ثلاثة أيّام بعد الفحص، وعلى المريض أن يتذكّر بأنّه من الطّبيعيّ أن يكون لون البراز أبيضًا أو فاتح اللّون لمدّة تصل إلى ثلاثة أيّام بعد الفحص.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">تفاقم الشّعور بالألم.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">خروج مفرزات غير طبيعيّة من الشّرج.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">ظهور أيّ أعراض أخرى تُثير القلق.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">في حال كان لدى المريض استفسارات حول الفحص أو نتائجه.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">حقوق الطبع والنشر 2017 كليفلاند كلينك أبوظبي. الحقوق محفوظة.</span></p>
<p><strong>أقراء ايضا : </strong><a href="https://callscan.health/%D9%85%D8%B1%D9%83%D8%B2-%D8%A7%D8%B4%D8%B9%D8%A9-%D9%81%D9%8A-%D8%A7%D9%84%D9%85%D9%86%D8%B2%D9%84-%D8%A8%D8%AF%D9%85%D9%86%D9%87%D9%88%D8%B1/"><span style="font-weight: 400;">اشعة منزلية متنقلة البحيرة</span></a></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>تصوير بالأشعة السينية</title>
        <author>
            <name>mahmooud</name>
        </author>
        <link href="https://call-scan.pages.dev/tswyr-blshaa-lsyny/"/>
        <id>https://call-scan.pages.dev/tswyr-blshaa-lsyny/</id>

        <updated>2024-10-06T09:42:49+03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    ما هو تصوير الصدر بالأشعة السينية؟ يعتمد اختبار تصوير الصدر بالأشعة السينية على استخدام كمية قليلة من الإشعاع لتكوين صورة للأجزاء الموجودة داخل الصدر، ومن بينها القلب والرئتين والأوعية الدموية والعظام. أثناء التصوير بالأشعة السينية يتم تمرير حزمة مركَّزة من الإشعاع عبر الجسم حيث يجري&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p><span style="font-weight: 400;">ما هو تصوير الصدر بالأشعة السينية؟</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">يعتمد اختبار تصوير الصدر بالأشعة السينية على استخدام كمية قليلة من الإشعاع لتكوين صورة للأجزاء الموجودة داخل الصدر، ومن بينها القلب والرئتين والأوعية الدموية والعظام. أثناء التصوير بالأشعة السينية يتم تمرير حزمة مركَّزة من الإشعاع عبر الجسم حيث يجري تسجيل صورة بالأبيض والأسود على فيلم خاص أو في الكمبيوتر. وتبدو الصورة المتكوِّنة كصورة سالبة لصورة فوتوغرافية بالأبيض والأسود.</span></p>
<figure class="post__image"><a href="https://callscan.health/"><img loading="lazy"  src="https://call-scan.pages.dev/media/posts/2/X-ray-.png" alt="" width="1000" height="1000" sizes="(max-width: 1920px) 100vw, 1920px" srcset="https://call-scan.pages.dev/media/posts/2/responsive/X-ray--xs.png 640w ,https://call-scan.pages.dev/media/posts/2/responsive/X-ray--sm.png 768w ,https://call-scan.pages.dev/media/posts/2/responsive/X-ray--md.png 1024w ,https://call-scan.pages.dev/media/posts/2/responsive/X-ray--lg.png 1366w ,https://call-scan.pages.dev/media/posts/2/responsive/X-ray--xl.png 1600w ,https://call-scan.pages.dev/media/posts/2/responsive/X-ray--2xl.png 1920w"></figure></a></p>
<p><strong>أقراء ايضا : </strong><a href="https://callscan.health/doppler-ultrasound/"><span style="font-weight: 400;">أشعة الدوبلر</span></a></p>
<p><span style="font-weight: 400;">وتأتي فعالية الأشعة السينية نتيجة تفاوت كثافة أو سماكة أنسجة الجسم، حيث يسمح كل نسيج بمرور كمية مختلفة من الإشعاع عبره للوصول إلى فيلم يتميز بحساسية للأشعة السينية، وهذا ما يؤدي إلى تشكّل صورة ظليلة للعضو. فالعظام، مثلًا، تبدو بيضاء اللون عند تعرّضها للأشعة السينية وذلك لأنها كثيفة جدًا وتعيق عبور الإشعاع إلى الفيلم، فيما تظهر الأنسجة الأقلّ كثافة، كالرئتين الممتلئتين بالهواء، بأطياف اللون الرمادي لأنها تسمح بمرور كمية أكبر من الأشعة السينية إلى الفيلم .</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">أشعة في المنزل بالاسكندرية</span><span style="font-weight: 400;"> - </span><span style="font-weight: 400;">ايكو على القلب فى الاسكندرية</span><span style="font-weight: 400;"> - </span><span style="font-weight: 400;">مركز أشعة منزلية بالاسكندرية - أشعة في المنزل بدمنهور</span><span style="font-weight: 400;"> - </span><span style="font-weight: 400;">أشعة في المنزل بكفر الدوار</span><span style="font-weight: 400;"> - </span><span style="font-weight: 400;">رسم قلب بالمنزل فى الاسكندرية</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">لماذا يتم استخدام تصوير الصدر بالأشعة السينية؟</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">يساعد تصوير الصدر بالأشعة السينية في تشخيص حالات مَرَضية متنوّعة ووضع خطط علاج لها. من بين هذه الحالات:</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">اضطرابات الرئة، مثل احتقان الرئة وانتفاخ الرئة والسل وسرطان الرئة.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">اضطرابات القلب، مثل فشل القلب الاحتقاني (الذي يسبب تضخم القلب).</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">كسور عظام الصدر، ومن ضمنها الأضلاع وعظم الترقوة، إضافة إلى الكسور في العظام أعلى العمود الفقري.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">حالات ضيق التنفس أو السعال الشديد والمتواصل أو ألم الصدر.</span></p>
<p><strong>من الذي يقوم بالاختبار؟</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">يقوم بالاختبار فنّي الأشعة، وهو مهنيّ طبي ماهر متدرِّب على إجراءات الأشعة السينية، فيما يتولى أخصائي الأشعة، وهو طبيب متخصص في تقييم صور الأشعة السينية والإجراءات الطبية الإشعاعية الأخرى، بتفسير صورة الأشعة السينية وتقديم تقرير بذلك إلى الطبيب المعالج.</span></p>
<p><strong>كيف يتم الاستعداد للاختبار؟</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">لا يوجد إجراءات خاصة تُتخذ استعدادًا لتصوير الصدر بالأشعة السينية. ومن المهم على المريضة أن تخبر فنّي الأشعة إذا كانت حاملًا أو إنْ كانت تتوقع ذلك، إذ لا يتم بوجه عام استخدام الأشعة السينية للنساء الحوامل بسبب احتمال تعرّض الجنين لمخاطر الإشعاع. ويتوجّب على المريض أيضًا إبلاغ الفنّي إن كان يستخدم مضخة الأنسولين.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">قبل بدء الاختبار، يُطلَب من المريض خلع ملابسه العلوية وارتداء لباس المستشفى وإزالة جميع المجوهرات والأشياء الأخرى التي تحوي المعادن مثل النظّارات ودبابيس الشعر، وذلك لأن المعادن قد تعيق الصورة وتؤثر على نتائج الاختبار.</span></p>
<p><strong>أقراء ايضا : </strong><a href="https://callscan.health/%D8%A7%D9%8A%D9%83%D9%88-%D8%B9%D9%84%D9%89-%D8%A7%D9%84%D9%82%D9%84%D8%A8-%D9%81%D9%8A-%D8%A7%D9%84%D9%85%D9%86%D8%B2%D9%84-%D8%A8%D8%A7%D9%84%D8%A7%D8%B3%D9%83%D9%86%D8%AF%D8%B1%D9%8A%D8%A9/"><span style="font-weight: 400;">أشعة على القلب</span></a></p>
<p><strong>ما الذي يحدث أثناء الاختبار؟</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">يقوم الفنّي بتغطية المريض من الخصر إلى الأسفل بواسطة دِرْع أو مئزر رصاصيّ لحماية الحوض والأعضاء التناسلية من التعرّض للإشعاع، ثم يجعل جسم المريض بمواجهة فيلم الأشعة السينية بطريقة ينتج عنها صورة فائقة الوضوح. وفي أغلب الأحوال يتم التقاط صورة الأشعة السينية من وضعيتين: من الخلف إلى الأمام وتسمّى المشهد الخلفي الأمامي، ومن الجانب وتسمّى المشهد الجانبي.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">أثناء التقاط صورة للمشهد الخلفي الأمامي يقف المريض أمام وحدة الأشعة السينية ويداه على وِركيْه وكتفيْه متكوّريْن للأمام مع رفع ذقنه للأعلى. ويطلب الفنّي من المريض الثبات دون حراك وحبس أنفاسه أثناء مرور الأشعة السينية عبر الجسم كي لا توثر الحركة التي تحصل أثناء الشهيق والزفير على وضوح صورة الأشعة السينية، ويستغرق هذا الأمر بضع ثوان.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">أما عند التقاط صورة المشهد الجانبي، يُطلب من المريض الاستدارة إلى جنبه ورفع ذراعيه فوق رأسه ورفع ذقنه وكذلك الثبات دون حراك وحبس أنفاسه أثناء التقاط الصورة.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">ينبغي على المريض إبلاغ الفنّي عند عدم تمكّنه من الوقوف ورفع ذقنه وإبقاء ذراعيه فوق رأسه، حيث سيبذل الفنّي قصارى جهده لتلبية احتياجات المريض أثناء الاختبار.</span></p>
<p><strong>أقراء ايضا : </strong><a href="https://callscan.health/%D9%85%D8%B1%D9%83%D8%B2-%D8%A3%D8%B4%D8%B9%D8%A9-%D9%85%D9%86%D8%B2%D9%84%D9%8A%D8%A9-%D8%A8%D8%A7%D9%84%D8%A7%D8%B3%D9%83%D9%86%D8%AF%D8%B1%D9%8A%D8%A9/"><span style="font-weight: 400;">اشعة فى المنزل بالاسكندرية</span></a></p>
<p><strong>ما الذي يحدُث بعد الاختبار؟</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">يقوم الفنّي بمعالجة الصور بعد التقاط صور الأشعة السينية. وعلى المريض الانتظار لبضع دقائق ريثما يتأكد الفنّي من أنّ صور الأشعة السينية مقبولة، كأن يتحقق من أنها ليست مشوّشة مثلًا. وقد يُطْلَب من المريض عند اللزوم تكرار الاختبار للحصول على صورة أوضح.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">يتم إرسال تقرير تصوير الصدر بالأشعة السينية إلى الطبيب المعالج الذي يناقش نتائجه مع المريض. أمّا في الحالات غير الطارئة فإنّ النتائج تصبح جاهزة عادة خلال يوم أو يومين.</span></p>
<p><strong>كم يستغرق إجراء الاختبار؟</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">يستغرق الاختبار حوالي 20 إلى 30 دقيقة، وتشمل هذه المدة الوقت المخصص للاستعداد واتخاذ الوضعية ومعالجة الأفلام وتكرار الصورة عند الضرورة.</span></p>
<p><strong>ما الذي يشعر به المريض أثناء الاختبار؟</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">لا يسبب تصوير الصدر بالأشعة السينية أيّ ألم إذ لا يشعر المريض بمرور الأشعة السينية عبر جسمه. وقد تبدو وضعيات الجسم المطلوبة لتصوير الصدر بالأشعة السينية مُتعِبة ومزعِجة، لكن على المريض البقاء في وضعيته لبضع ثوانٍ فقط. وربما تكون غرفة الأشعة السينية باردة بسبب تكييف الهواء المستخدم لإبقاء المعدات عند درجة حرارة ثابتة، كما قد تكون شريحة الفيلم باردة أيضًا.</span></p>
<p> </p>
<h2><span style="font-weight: 400;">ما هي مخاطر تصوير الصدر بالأشعة السينية؟</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">يعد تصوير الصدر بالأشعة السينية آمنًا جدًا بوجه عام ومن المستبعد أن ينجم عنه تأثيرات جانبية، حيث تكون كمية الإشعاع المستخدمة صغيرة للغاية ولهذا فإن مخاطرها ضئيلة. ويكون الأطفال الصغار والأجنة في رحم الأم أكثر حساسية للأشعة السينية وأكثر عُرْضةً لخطر تلف الأنسجة.</span></p>
<p><strong>أقراء ايضا : </strong><a href="https://callscan.health/%D8%A7%D9%84%D8%A3%D8%B4%D8%B9%D8%A9-x-ray-%D8%A8%D8%A7%D9%84%D9%85%D9%86%D8%B2%D9%84-%D8%A8%D8%A7%D9%84%D8%A7%D8%B3%D9%83%D9%86%D8%AF%D8%B1%D9%8A%D8%A9/"><span style="font-weight: 400;">أشعة في البيت</span></a></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>رسم القلب</title>
        <author>
            <name>mahmooud</name>
        </author>
        <link href="https://call-scan.pages.dev/rsm-lqlb/"/>
        <id>https://call-scan.pages.dev/rsm-lqlb/</id>
        <media:content url="https://call-scan.pages.dev/media/posts/1/images-23.jpeg" medium="image" />

        <updated>2024-10-06T09:41:08+03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://call-scan.pages.dev/media/posts/1/images-23.jpeg" alt="" />
                    يعتبر رسم القلب فحص يجرى للمريض عن طريق استخدام الموجات فوق الصوتية(Ultrasound) لدراسة شكل القلب وحجمه، بالإضافة لمعرفة هل يقوم بوظيفته على أكمل وجه أم لا؟ يقوم مبدأ عمله عن طريق وصل مجسات بجسم المريض، حيث تقوم بإرسال مخطط خاص بحالة القلب إلى جهاز الحاسوب&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://call-scan.pages.dev/media/posts/1/images-23.jpeg" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p><span style="font-weight: 400;">يعتبر رسم القلب فحص يجرى للمريض عن طريق استخدام الموجات فوق الصوتية(Ultrasound) لدراسة شكل القلب وحجمه، بالإضافة لمعرفة هل يقوم بوظيفته على أكمل وجه أم لا؟</span></p>
<figure class="post__image"><a href="https://callscan.health/"><img loading="lazy"  src="https://call-scan.pages.dev/media/posts/1/call-scan-universe-mainslider.png" alt="" width="1200" height="500" sizes="(max-width: 1920px) 100vw, 1920px" srcset="https://call-scan.pages.dev/media/posts/1/responsive/call-scan-universe-mainslider-xs.png 640w ,https://call-scan.pages.dev/media/posts/1/responsive/call-scan-universe-mainslider-sm.png 768w ,https://call-scan.pages.dev/media/posts/1/responsive/call-scan-universe-mainslider-md.png 1024w ,https://call-scan.pages.dev/media/posts/1/responsive/call-scan-universe-mainslider-lg.png 1366w ,https://call-scan.pages.dev/media/posts/1/responsive/call-scan-universe-mainslider-xl.png 1600w ,https://call-scan.pages.dev/media/posts/1/responsive/call-scan-universe-mainslider-2xl.png 1920w"></figure></a></p>
<p><span style="font-weight: 400;">يقوم مبدأ عمله عن طريق وصل مجسات بجسم المريض، حيث تقوم بإرسال مخطط خاص بحالة القلب إلى جهاز الحاسوب الموصولة به لقراءتها ومعرفة النتيجة.</span></p>
<p><strong>أقراء ايضا : </strong><a href="https://callscan.health/doppler-ultrasound/"><span style="font-weight: 400;">أشعة دوبلر على الساق</span></a></p>
<p><span style="font-weight: 400;">يجرى فحص الإيكو للمريض للكشف عن أمراض قلبية عديدة تعتمد على شكل القلب وقيامه بوظيفته، إليك أهمها:</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">النوبة القلبية: تحدث النوبة القلبية بسبب ممانعة وصول التغذية الدموية للقلب.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">فشل في عضلة القلب: يحدث فشل في عضلة القلب عندما لا يستطيع القلب ضخ كمية الدم كافية لباقي أعضاء الجسم رغم وقوع ضغط الدم ضمن معدله الطبيعي.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">أمراض القلب الخلقية: يجرى الفحص لمعرفة هل القلب يعمل بشكل سليم أم لا؟</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">تضخم عضلة القلب (Cardiomyopathy): عند تضخم عضلة القلب يزيد سمك جدار القلب ويتضخم حجمه.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">التهاب غشاء القلب (Pericarditis).</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">هناك عدة أنواع فحص الإيكو يشمل الفحص الأساسي عبر القفص الصدري وغيره من الفحوصات الأخرى، إليك التفاصيل:</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">في هذا الفحص يقوم المسؤول التقني بوضع مادة الجل على القفص الصدري للمريض لتسهيل وصول الموجات فوق الصوتية إلى الصدر، وبعدها ترسل الموجات الصوتية إلى الحاسوب المشبوكة عليه، وتترجم على شكل مخططات يراها الطبيب ويفسرها. في حال وجود صعوبة في قراءة المخطط الناتج عن الفحص عبر الصدر يقوم الطبيب بتخدير حلق المريض بمادة مخدرة، ثم يتم إدخال أنبوب عبر الحلق بالمرور بالمريء وصولًا إلى القلب، وبعدها يتم تسجيل الموجات فوق الصوتية وإرسال…</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">يعد فحص الإيكو امنًا جدًا ولا تحدث أي مضاعفات بسببه ولكن قد تحدث له بعض الآثار الجانبية، مثل:</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">ألم نتيجة الضغط على الصدر عند الفحص عبر القفص الصدري.</span></p>
<p><strong>أقراء ايضا : </strong><a href="https://callscan.health/%D8%B1%D8%B3%D9%85-%D9%82%D9%84%D8%A8-%D8%A8%D8%A7%D9%84%D9%85%D9%86%D8%B2%D9%84-%D9%81%D9%89-%D8%A7%D9%84%D8%A7%D8%B3%D9%83%D9%86%D8%AF%D8%B1%D9%8A%D8%A9/"><span style="font-weight: 400;">أماكن رسم القلب فى الاسكندرية</span></a></p>
<p><span style="font-weight: 400;">وجع في منطقة الحلق، ويتلاشى مع مرور الوقت عند الفحص عن طريق المريء.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">عدم انتظام في ضربات القلب بشكل مؤقت، فقط في حالة الفحص عن طريق الجهد.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">أمراض يكشفها فحص الإيكو</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">تضخم القلب: يتم من خلاله كشف قوة عضلة القلب، وتضخّمها، وإذا كانت هناك أسباب تعيق عملها، كما يستطيع تحديد مدى قدرة عضلة القلب على ضخّ الدم بفعالية.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">فحص شرايين وصمامات القلب: يفحص ما إذا كانت هناك مشكلة تعيق عمل الصمامات والشرايين، كما يتأكد من عدم إصابتها بالأمراض.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">ثقوب القلب: يتم من خلاله فحص الوصلات غير الطبيعية التي تصيب الأوعية والأوردة الدموية.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">قوّة ضخ الدم: يتمّ من خلاله حساب نسبة كمية الدم التي يضخّها القلب، كما يكشف ما إذا كانت نسبة الدم الواصلة إلى القلب كافية أم لا</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">أشعة في المنزل بالاسكندرية</span><span style="font-weight: 400;"> - </span><span style="font-weight: 400;">ايكو على القلب فى الاسكندرية</span><span style="font-weight: 400;"> - </span><span style="font-weight: 400;">مركز أشعة منزلية بالاسكندرية - أشعة في المنزل بدمنهور</span><span style="font-weight: 400;"> - </span><span style="font-weight: 400;">أشعة في المنزل بكفر الدوار</span><span style="font-weight: 400;"> - </span><span style="font-weight: 400;">رسم قلب بالمنزل فى الاسكندرية</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">مميزات فحص الإيكو</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">يعتبر من الفحوصات الدقيقة التي تقوم بفحص أمراض القلب المختلفة.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">يعطي نتائج دقيقة، وبالتالي يُسهل عملية الفحص.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">تحديد الأصوات الشاذة الصادرة من القلب.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">تحليل العوامل التي أدت إلى الإصابة بقصور القلب.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">كول سكان افضل مراكز الاشعة فى الاسكندريه لعمل اشعة؟</span></h2>
<h3><span style="font-weight: 400;">تعد كول سكان افضل مراكز الاشعة فى الاسكندرية لأنها تمتلك العديد من المزايا حيث انها تمتلك:</span></h3>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">أفضل فريق طبي مدرب ومتخصص فهو أفضل مراكز الاشعة فى الاسكندرية</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">أحدث الأجهزة الطبية المتنقلة المستخدمة في فحص الاشعة كول سكان افضل مراكز الاشعة فى الاسكندرية</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">أسرع زيارة منزلية لان كول سكان تعتبر افضل مراكز الاشعة فى الاسكندرية</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">نصلك أينما كنت في الاسكندرية و البحيرة حيث تعتبر كول سكان من أفضل مراكز الاشعة فى الاسكندرية</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">أفضل جودة أشعة فنحن مركز اشعة موجات صوتية حيث تعتبر كول سكان من أفضل مراكز الاشعة فى الاسكندرية</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">أدق النتائج والفحوصات فأنت لديك مركز اشعة </span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">ديجيتال وتسليم الأشعة والتقارير في الحال </span></li>
</ul>
<p><strong>أقراء ايضا : </strong><a href="https://callscan.health/%D8%B1%D8%B3%D9%85-%D9%82%D9%84%D8%A8-%D8%A8%D8%A7%D9%84%D9%85%D9%86%D8%B2%D9%84-%D9%81%D9%89-%D8%A7%D9%84%D8%A7%D8%B3%D9%83%D9%86%D8%AF%D8%B1%D9%8A%D8%A9/"><span style="font-weight: 400;">أماكن عمل رسم قلب</span></a></p>
<p><span style="font-weight: 400;">الدوبلر هو عبارة عن اختبار غير توسعي يتم استخدامه لحساب قيمة تدفق الدم في الأوعية الدموية باستخدام الموجات الصوتية ذات التردد العالي ويمكن عمل اشعة الدوبلر في المنزل ومن خلال اجراء اشعة الدوبلر تستطيع تقدير مدى سرعة تدفق الدم عن طريق قياس التردد ومعدل التغير في درجة الصوت</span></p>
<h4><span style="font-weight: 400;">فحوصات </span><span style="font-weight: 400;">ايكو على القلب</span><span style="font-weight: 400;"> </span></h4>
<p><span style="font-weight: 400;">اشعه الايكو على القلب نوع من فحوصات الموجات فوق الصوتية ، مما يعني استخدام جهاز ارسال موجات صوتية عالية التردد تؤدي إلى حدوث صدي عند ارتدادها في أجزاء مختلفة من الجسم .</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">يتم التقاط هذا الصدى بواسطة الجهاز وتحويلها الى صورة متحركة على الشاشة أثناء إجراء الفحص</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">ما هي الأمراض التي يمكن اكتشافها عن طريق اشعه الايكو؟</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">يمكن أن يساعد مخطط صدى القلب في تشخيص ورصد بعض أمراض القلب، عن طريق فحص بنية القلب والأوعية الدموية المحيطة بها-</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">وتحليل كيفية تدفق الدم من خلالها وتقييم غرف ضخ القلب</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">يساعد على معرفة شكل القلب و حجم وسمك وحركة جدران القلب-</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">كيفية تحرك القلب-</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">قوة ضخ القلب-</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">معرفة إذا ما كانت صمامات القلب تعمل بشكل صحيح-</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">معرفة اذا كانت صمامات القلب ضيقه للغايه-</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">الكشف عن إذا كان هناك ورم حول صمامات القلب-</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">الموجات الصوتية </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">تمثل الموجات الصوتية التشخيصية، التي تُعرف أيضًا باسم التخطيط الصوتي أو التخطيط الصوتي الطبي التشخيصي، طريقة تصوير تستخدم الموجات الصوتية لالتقاط صور للأجزاء الداخلية في الجسم. وقد توفر الصور معلومات مهمة للتشخيص وتوجيه العلاج إلى مجموعة مختلفة من الأمراض والحالات.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">تُجرى معظم فحوصات التصوير بالموجات فوق الصوتية من خلال جهاز تصوير بالموجات فوق الصوتية خارج الجسم، ومع ذلك يتضمن بعضها وضع جهاز صغير داخل جسمك.</span></p>
<p><strong>أقراء ايضا : </strong><a href="https://callscan.health/%D9%85%D8%B1%D9%83%D8%B2-%D8%A3%D8%B4%D8%B9%D8%A9-%D9%85%D9%86%D8%B2%D9%84%D9%8A%D8%A9-%D8%A8%D8%A7%D9%84%D8%A7%D8%B3%D9%83%D9%86%D8%AF%D8%B1%D9%8A%D8%A9/"><span style="font-weight: 400;">اشعة x ray</span></a></p>
<p><span style="font-weight: 400;">الأشعة التداخلية هي تخصص طبي متطور يعتمد على الأشعة في تشخيص وعلاج العديد من الأمراض من خلال استخدام قسطرة طبية صغيرة لا يتعدى سمكها 2 ملم، ومن ثم الوصول إلى الجزء المصاب من فتحة صغيرة عن طريق إحدى الأوعية الدموية المغذية له، وبالتالي لا يحتاج المريض لتخدير كلي أو إقامة أو نقل دم أو غيرها من المخاطر التي كانت ولا تزال تمثل الهاجس الأكبر، والشبح الذي يطارد أي مريض يدرك أنه بحاجة لعملية جراحية.</span></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
